蘋論： 街頭烽煙再起 林鄭罪無可赦 - 李平

蘋論：
街頭烽煙再起 林鄭罪無可赦 - 李平

16小時前
Share on facebookShare on twitterShare on system

周日的「毋忘初心」遊行獲警方發出不反對通知書，但遊行開始一個小時後，警方就在多個地段發射催淚彈驅散市民，令遊行腰斬。街頭烽煙再起，警察推撞婆婆、向居民記者開槍等暴力畫面再現，香港自區選前迎來的安寧只維持了短短幾天。林鄭月娥無視主流民意的訴求，企圖以獨立檢討委員會蒙混過關，繼續剝奪市民權利、繼續縱容警暴，就算以中共對特首雙首長、雙負責的新定位，也是罪無可赦。

重蹈覆轍 扭曲民意

區議會選舉在和平、安全、有序的環境下舉行，是示威者再次用和理非方式表達訴求，也再次給中共港共一個回應訴求的下台階。而民主派狂勝，更清楚顯示主流民意對示威者五大訴求的支持，給林鄭尋求北京、親共陣營、警隊支持五大訴求創造條件。但是，林鄭冥頑不靈，不只扭曲民意，更扭曲示威者的善意，重蹈8.18集會的覆轍，再次踐踏市民讓香港恢復安寧的願望，甚至可能失去最後一次以和平方式止暴制亂的機會。

170萬人的8.18集會和平結束，是飽受警暴之害的示威者向當權者伸出橄欖枝，但反被視為投降的白幡，中共官媒指香港暴力退潮是受到「內地武警部隊在深圳集結並且大練兵」的嚴正警告，還連夜發出支持深圳建設先行示範區的文件，恐嚇要以深圳取代香港的科技引進窗口、國際金融中心地位。林鄭先是發聲明批評有團體以針對警方的口號舉行集會，其後宣佈籌建對話平台、邀請國際專家加入監警會專責小組。

中共港共的文攻武嚇、自欺欺人，不只錯過一個正面回應示威者訴求的下台階，更彰顯其敵視民意、與民為敵的本性，因此，對區選結果的反應只會是8.18集會的翻版。林鄭所謂不少市民「希望能夠透過投票展示他們對暴力的不滿」，把區選公投結果，從主流民意支持成立獨立調查委員會追究警暴，扭曲成市民反對暴力示威，一邊繼續自我催眠，幻想街頭暴力衝突升級後民意逆轉，另一邊就以成立檢討委員會蒙蔽國際社會，一如8.18集會後以成立對話平台紓緩國際壓力。

自6.9大遊行至今，林鄭一次又一次錯估民意、扭曲民意，區選前雖曾獲中共領導人「充份肯定」，其實連當傀儡都不合格。中共十九屆四中全會提出新治港政策後，港澳辦主任張曉明曾撰文提出所謂特首的雙首長、雙負責定位，強調要完善特首向中央報告重大事項的制度，又要在特區落實以行政長官為核心的行政主導體制。

玩忽職守 助長警謊

就算林鄭無意藉區選結果的強大民意，攜手急於挽回敗局的親共陣營，直接回應民意，宣佈成立獨立調查委員會，即便以中共的新要求，林鄭也有責任向北京如實報告區選所代表的主流民意，有責任勒令警隊不再以偏離遊行路線的謊言剝奪市民和平遊行權利、不再以數百名暴徒投擲煙霧餅的謊言作為施暴的藉口。但她竟然繼續玩忽職守，扭曲民意，助長警隊一次又一次用謊言掩蓋濫暴濫捕、升級暴力。

尤應指出的是，北京刻意宣傳光頭警長劉澤基、被割頸受傷的警員，任由他們批評特首的對話平台、特區的教育制度，顯見林鄭已失去北京的歡心和信任。特首原本應作為北京與香港溝通、交流的最重要橋樑，但林鄭已泯滅良知良心，只知欺上瞞下、諉過卸膊，結果造成中共領導人、特首、香港人三方互不信任，一次又一次向港人證明「和平遊行是沒用的」、和理非的投票是沒用的，令香港一步一步滑向暴力升級的泥沼。

李平
周一至周六刊出